[
  {
    "question": "Marta isst Brokkolisuppe.",
    "answer": [ "Marta jede juhu od brokule." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Marta"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Brokkolisuppe, die – juha od brokule",
        "word": "Brokkolisuppe."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Mislav isst Hühnersuppe.",
    "answer": [ "Mislav jede pileću juhu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Mislav"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Hühnersuppe, die – pileća juha",
        "word": "Hühnersuppe."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Tina isst Pilzsuppe.",
    "answer": [ "Tina jede juhu od gljiva." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Tina"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Pilzsuppe, die – juha od gljiva",
        "word": "Pilzsuppe."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Jana isst Blumenkohlsuppe.",
    "answer": [ "Jana jede juhu od cvjetače." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Jana"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen – jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Blumenkohlsuppe, die – juha od cvjetače",
        "word": "Blumenkohlsuppe."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Wir essen gerne Kartoffelsalat zum Mittagessen.",
    "answer": [ "Rado jedemo krumpir salatu za ručak." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "Wir"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "essen"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Kartoffelsalat, der - salata",
        "word": "Kartoffelsalat"
      },
      {
        "explanation": "zum = zu + dem - za",
        "word": "zum"
      },
      {
        "explanation": "Mittagessen, das - ručak",
        "word": "Mittagessen."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Wir essen gerne Schnitzel und Kartoffelpüree.",
    "answer": [ "Rado jedemo odrezak i krumpir pire." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "mi",
        "word": "Wir"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "essen"
      },
      {
        "explanation": "gerne - rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Schnitzel, das – odrezak",
        "word": "Schnitzel"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Kartoffelpüree, das - krumpir pire",
        "word": "Kartoffelpüree."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Martin isst gerne Schweinefleisch in Pilzsoße.",
    "answer": [ "Martin voli jesti svinjetinu u umaku od gljiva." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Martin"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Schweinefleisch, das - svinjetina",
        "word": "Schweinefleisch"
      },
      {
        "explanation": "u",
        "word": "in"
      },
      {
        "explanation": "Pilzsoße, die – umak od gljiva",
        "word": "Pilzsoße."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Sara isst gerne Hähnchen und Quinoa.",
    "answer": [ "Sara rado jede piletinu i kvinoju." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Sara"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen – jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "rado",
        "word": "gerne"
      },
      {
        "explanation": "Hähnchen, das - piletina",
        "word": "Hähnchen"
      },
      {
        "explanation": "und – i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Quinoa, die - kvinoja",
        "word": "Quinoa."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Marko isst Trommelstöcke und Reis.",
    "answer": [ "Marko jede batak i rižu." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Marko"
      },
      {
        "explanation": "essen: isst, aß, hat gegessen - jesti",
        "word": "isst"
      },
      {
        "explanation": "Trommelstock, der - batak",
        "word": "Trommelstöcke"
      },
      {
        "explanation": "i",
        "word": "und"
      },
      {
        "explanation": "Reis, der - riža",
        "word": "Reis."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Marija bestreut die Nudeln mit geriebenem Käse.",
    "answer": [ "Marija po tjestenini posipa ribani sir." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Marija"
      },
      {
        "explanation": "bestreuen: bestreut, bestreute, hat bestreut - posipati",
        "word": "bestreut"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "die"
      },
      {
        "explanation": "Nudel, die - tjestenina",
        "word": "Nudeln"
      },
      {
        "explanation": "mit – s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "gerieben - nariban",
        "word": "geriebenem"
      },
      {
        "explanation": "Käse, der - sir",
        "word": "Käse."
      }
    ]
  },
  {
    "question": "Ivana übergießt die Nudeln mit Tomatensoße.",
    "answer": [ "Ivana tjesteninu prelijeva umakom od rajčice." ],
    "wordExplanations": [
      {
        "explanation": "",
        "word": "Ivana"
      },
      {
        "explanation": "übergießen: übergießt, übergoss, hat übergossen - preliti",
        "word": "übergießt"
      },
      {
        "explanation": "",
        "word": "die"
      },
      {
        "explanation": "Nudel, die - tjestenina",
        "word": "Nudeln"
      },
      {
        "explanation": "mit - s/sa",
        "word": "mit"
      },
      {
        "explanation": "Tomatensoße, die – umak od rajčice",
        "word": "Tomatensoße."
      }
    ]
  }
]